# GitLab Docker Compose Settings

GitLabサポートでローカルにGitLab環境を作成するために使用するDocker Composeの設定ファイル

## 前提条件

事前に下記のツールをインストールしてください。

- docker
- docker compose
- make

また、dockerコマンドを一般ユーザーで実行出来るように（つまり、`sudo`を付けなくても実行できるように）してください。

## 使用方法

### GitLabのバージョンを指定する

バージョンを指定してGitLabコンテナを起動する場合は、環境変数`GITLAB_VERSION`で指定することができます。
`X.Y.Z`は起動するGitLabのバージョンを入力してください。

```
export GITLAB_VERSION=X.Y.Z
```

指定しない場合は、`13.4.4`がデフォルトのバージョンとして使用されます。

### GitLabコンテナを起動する

GitLabコンテナを起動するには下記のコマンドを実行してください。

```
make up
```

初回起動時は、初期データの作成処理のために時間がかかります。
起動が完了してから `http://locaohost` にアクセスするとGitLabのrootユーザーのパスワードを設定する画面が表示されます。

### GitLabコンテナのログを表示する

GitLabコンテナのログを表示するには、下記のコマンドを実行してください。

```
make logs
```

### GitLabコンテナにログインする

起動中のGitLabコンテナにログインするには、GitLabコンテナを起動した後に下記のコマンドを実行してください。

```
make shell
```

### GitLabを終了する

GitLabコンテナを終了する場合は下記のコマンドを実行してください。

```
make down
````

### データとイメージを削除

不要なGitLabコンテナのデータとイメージを削除するには、GitLabコンテナを終了してから、下記のコマンドを実行してください。

```
make clean
```

### 環境変数を表示する

GitLabコンテナを起動に関係する環境変数を表示するには、下記のコマンドを実行してください。

```
make show-env
```
